【哪有錢！】調查：逾六成年青人入不敷支 三成人欠債

投資者教育中心於2017年4月訪問了500位年齡介乎18至29歲的在職成年人，62%人入不敷支，31%受訪者背負債務，平均欠款3.7萬元，近四成受訪者並未訂立財務目標，其餘大部分人僅着眼於短期目標，例如計劃旅行，忽視長遠規劃；在職年輕人承認對投資所知甚少。

受訪者當中有86%面臨一項或多項個人財務挑戰，他們最常見的憂慮分別包括缺乏投資知識（51%）、置業困難（49%）和儲蓄不足（42%），有11%的受訪者表示因債務感到壓力。大部分年輕人（88%）擁有信用卡，但約五分之一未能每月全數還款，平均信用卡債務達 2萬元。有8%承認完全沒有儲蓄習慣。

逾三分之一受訪者表示平均每份工作僅維持一年或更短時間，更有44%的受訪者曾裸辭。

過去一年，有32%的在職年輕人並未參與任何投資活動，有投資的則大多傾向短視近利，對投資回報抱有不切實際的期望。86%的受訪者承認對金融投資產品所知甚少或一無所知。有投資的受訪者方面，69%股票投資者採取少於一年的短線投資期，少於半數（43%）有訂立止蝕策略。

我諗起借錢廣告：

現場睇演唱會勁正
渡蜜月
買相機影多D靚相
同一個款，兩隻顏色嘅長裙，買哂佢

無可能

我係咪生活喺平行世界

我啲朋友最多月月清糧，但都月月清卡數，真係有報導咁多咩

逾8成青年 年年去旅行

每個月要找卡數當欠債？

呢啲廣告其實好仆街，講到借咗唔洗還咁

大把人讀書借落爭緊政府錢

唔洗買樓 既話其實好自由自在，但要買樓就慘過食屎